**真田麻美**（、），是日本[長野縣出身的女性](../Page/長野縣.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")、[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")。隸屬於[TAB
Production](../Page/TAB_Production.md "wikilink")。專門學校東京廣播學院（）出身。

## 人物

  - 特殊技能為服裝剪裁、服裝穿著。
  - 1999年5月2日在[Broccoli主辦的](../Page/Broccoli.md "wikilink")『[鈴鐺貓娘](../Page/鈴鐺貓娘.md "wikilink")（Di
    Gi Charat）聲優選拔會 -in 六本木』公開選拔會上獲得大賞，得到Di Gi Charat角色的同時以聲優身份出道。
  - 曾經有一陣時期因為Di Gi
    Charat角色的印象太強烈，而常被以「Nyo（****）」的暱稱（出自鈴鐺貓娘的口頭禪，會在語尾加上「」）所稱呼、最近多被稱為「麻姐（****）」。
  - 因為《鈴鐺貓娘》以來的淵源，常和[澤城美雪共同演出](../Page/澤城美雪.md "wikilink")。
  - 以『鈴鐺貓娘』角色走紅，但是由於該角色的印象太強烈而難以評價在其他角色的優秀演技成為「雙面刃」（）。而最近以少年角色為中心，多方嘗試不同的類型，有時也會展露出蘊含狂氣的演技。
  - 2004年7月25日在[幕張Messe舉辦的東京角色展](../Page/幕張Messe.md "wikilink")2004活動中，[Broccoli社長木谷高明發表了](../Page/Broccoli.md "wikilink")『鈴鐺貓娘』以及D.U.P.（真田麻美、[冰上恭子](../Page/冰上恭子.md "wikilink")、[澤城美雪的組合](../Page/澤城美雪.md "wikilink")）的活動終止聲明。2004年12月26日，在幕張Messe舉行D.U.P.最後演唱會『FINAL☆PARTY☆NIGHT』後，『鈴鐺貓娘』休止而D.U.P.解散。
  - 喜愛[假面騎士555](../Page/假面騎士555.md "wikilink")，甚至參加了《假面騎士555
    失落的樂園（）》的1萬人臨時演員，不過在作品中無法確認其演出。
  - 2013年11月1日於部落格發表結婚消息\[1\]。

## 出演作品

### 電視動畫

  -
    **粗體**為主要角色

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [Di Gi Charat](../Page/Di_Gi_Charat.md "wikilink")（**Di Gi
    Charat**（Dejiko））

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [くまの子ウーフ](../Page/くまの子ウーフ.md "wikilink")（ピッピ）
  - [外星人寶寶](../Page/外星人寶寶.md "wikilink")（夜星星矢）
  - [無敵王トライゼノン](../Page/無敵王トライゼノン.md "wikilink")（神威哀）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [小小雪精靈](../Page/小小雪精靈.md "wikilink")（菲尔）
  - [魔力女管家](../Page/魔力女管家.md "wikilink")（大江千鶴子）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [電光快車俠2](../Page/電光快車俠2.md "wikilink")（品川勝、K君）
  - [Panyo Panyo Di Gi
    Charat](../Page/Panyo_Panyo_Di_Gi_Charat.md "wikilink")（**Di Gi
    Charat**（Dejiko））
  - [魔力女管家 ～更美麗的事物～](../Page/魔力女管家.md "wikilink")（大江千鶴子）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [銀河鐵道物語](../Page/銀河鐵道物語.md "wikilink")（ルイ・フォート・ドレイク）
  - [這醜陋又美麗的世界](../Page/這醜陋又美麗的世界.md "wikilink")（西野マリ）
  - [偵探學園Q](../Page/偵探學園Q.md "wikilink")（立川桃子）
  - [Di Gi Charat Nyo](../Page/Di_Gi_Charat_Nyo.md "wikilink")（**Di Gi
    Charat**（Dejiko））
  - [少女十七減十一](../Page/少女十七減十一.md "wikilink")（まじかるドミ子／宍戸美子）
  - [星星公主](../Page/星星公主.md "wikilink")（**玉依希娜**）
  - [MOUSE](../Page/MOUSE.md "wikilink")（雪野詩…等）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [カレーの国のコバール](../Page/カレーの国のコバール.md "wikilink")（ナツメグ）
  - [BLEACH](../Page/BLEACH.md "wikilink")（小川みちる、ピン太（東条院平太）、蟹沢）
  - [薔薇少女](../Page/薔薇少女.md "wikilink")（**櫻田純**）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [あかほり外道アワーらぶげ](../Page/あかほり外道アワーらぶげ.md "wikilink")（Dejiko）
  - [極樂天師](../Page/極樂天師.md "wikilink")（西洋人形）
  - [武器種族傳說](../Page/武器種族傳說.md "wikilink")（セレナ〔セレサ・ゲーナ〕）
  - [魔法少女奈葉A's](../Page/魔法少女奈葉A's.md "wikilink")（**薇塔**）
  - [モンチッチ](../Page/モンチッチ.md "wikilink")（モンチッチくん）
  - [薔薇少女～夢見～](../Page/薔薇少女.md "wikilink")（**櫻田純**）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [幸運女神 各自的翅膀](../Page/幸運女神.md "wikilink")（榊原志保）
  - [極樂天師 喝\!\!](../Page/極樂天師.md "wikilink")（上野一希）
  - [冬季花園](../Page/冬季花園.md "wikilink")（**デ・ジ・キャラット**（でじこ））
  - [銀河鉄道物語～永遠への分岐点～](../Page/銀河鉄道物語～永遠への分岐点～.md "wikilink")（ルイ・フォート・ドレイク）
  - [ギャラクシーエンジェる～ん](../Page/銀河天使.md "wikilink")（クロキ容疑者（でじこ））
  - [Code Geass 反叛的魯路修](../Page/Code_Geass_反叛的魯路修.md "wikilink")（女學生）
  - [小心啊公主](../Page/小心啊公主.md "wikilink")（羅西）
  - BLEACH（リズ）
  - [獻上女神的祝福](../Page/獻上女神的祝福.md "wikilink")（**エメレンツィア**）
  - [薔薇少女](../Page/薔薇少女.md "wikilink") ～序曲～（**櫻田純**、サラ）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [金色琴弦](../Page/金色琴弦.md "wikilink")（柚木梓馬（兒童時代））
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")（男孩）
  - [魔法少女奈葉StrikerS](../Page/魔法少女奈葉StrikerS.md "wikilink")（**薇塔**）
  - [悲慘世界 少女珂賽特](../Page/悲慘世界_少女珂賽特.md "wikilink")（丹尼爾）
  - [絕望先生](../Page/絕望先生.md "wikilink")（常月纏）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [俗·絕望先生](../Page/絕望先生.md "wikilink")（常月纏）
  - [紅](../Page/紅.md "wikilink")（武藤環）
  - [西洋骨董洋菓子店](../Page/西洋骨董洋菓子店.md "wikilink")～Antique～（橘圭一郎（少年時代））
  - [波菲的漫長旅程](../Page/波菲的漫長旅程.md "wikilink")（莫里斯）
  - [強襲魔女](../Page/強襲魔女.md "wikilink")（克莉絲汀·巴克霍隆）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [玛莉亚狂热](../Page/玛莉亚狂热.md "wikilink")（**宮前佳奈子**）
  - [K-ON\!](../Page/K-ON!.md "wikilink")（山中佐和子）
  - [懺·絕望先生](../Page/絕望先生.md "wikilink")（常月纏）
  - BLEACH（蛇男）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [K-ON\!\!](../Page/K-ON!.md "wikilink")（山中佐和子）
  - [爆丸](../Page/爆丸.md "wikilink")（プランドン）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [數碼寶貝交錯戰爭](../Page/數碼寶貝交錯戰爭.md "wikilink")（スパーダモン）
  - [日常](../Page/日常.md "wikilink")（女學生）
  - [妖怪少爺～千年魔京～](../Page/妖怪少爺.md "wikilink")（花開院破戶）
  - [FreeZing](../Page/FreeZing.md "wikilink")（路易斯·艾爾·布麗姬）
  - [玛莉亚狂热 Alive](../Page/玛莉亚狂热.md "wikilink")（**宮前佳奈子**）
  - [未來日記](../Page/未來日記.md "wikilink")（豊穰禮佑）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [戀愛與選舉與巧克力](../Page/戀愛與選舉與巧克力.md "wikilink")（汐濱陽高）
  - [人類衰退之後](../Page/人類衰退之後.md "wikilink")（妖精）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [革命機Valvrave](../Page/革命機Valvrave.md "wikilink")（-{亘}-理繪里）
  - [約會大作戰](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（**時崎狂三**）
  - [新薔薇少女](../Page/薔薇少女.md "wikilink")（**櫻田純〈中學生〉**）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [狐仙的戀愛入門](../Page/狐仙的戀愛入門.md "wikilink")（神大市比賣）
  - [諸神的惡作劇](../Page/諸神的惡作劇.md "wikilink")（茜）
  - [約會大作戰Ⅱ](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（**時崎狂三**）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [ISUCA依絲卡](../Page/ISUCA依絲卡.md "wikilink")（女〈大蜈蚣〉）
  - [魔法少女奈葉ViVid](../Page/魔法少女奈葉ViVid.md "wikilink")（薇塔、女性教練）
  - [美妙天堂](../Page/美妙天堂.md "wikilink")（卡露露）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [CHAOS;CHILD](../Page/CHAOS;CHILD.md "wikilink")（久野里澪）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [POP TEAM EPIC](../Page/POP_TEAM_EPIC.md "wikilink")（魔法使）
  - [KIRA KIRA HAPPY★
    打開吧！見習神仙精靈](../Page/KIRA_KIRA_HAPPY★_打開吧！見習神仙精靈.md "wikilink")（塔奇西）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [約會大作戰 III](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（**時崎狂三**）

### OVA

  - [紅](../Page/紅_\(小說\).md "wikilink")（**武藤環**）
  - [絕望先生系列](../Page/絕望先生.md "wikilink")（**常月纏**）
      - 獄・絕望絶望先生
      - 懺・絕望絶望先生 番外地
  - [Di Gi Charat](../Page/Di_Gi_Charat.md "wikilink")（デ・ジ・キャラット（でじこ））
  - [銀河鐵道物語〜忘れられた時の惑星〜](../Page/銀河鐵道物語.md "wikilink")
  - [約會大作戰IIOVA（\#11）](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（**時崎狂三**）

**2005年**

  - [妹妹戀人](../Page/妹妹戀人.md "wikilink")（女子學生B）

**2008年**

  - （**久遠寺睦**）

### 劇場版動畫

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [劇場版 Di Gi Charat 星之旅](../Page/Di_Gi_Charat.md "wikilink")（**Di Gi
    Charat〈Dejiko〉**）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [晴空戰士](../Page/晴空戰士.md "wikilink")（ジェイ）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [電影 K-ON\!](../Page/K-ON!_\(電影\).md "wikilink")（山中佐和子）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [魔法少女奈葉 The MOVIE 2nd
    A's](../Page/魔法少女奈葉_The_MOVIE_2nd_A's.md "wikilink")（**[薇塔](../Page/守護騎士.md "wikilink")**）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [約會大作戰劇場版 萬由里審判](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（時崎狂三）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [魔法少女奈葉Reflection](../Page/魔法少女奈葉Reflection.md "wikilink")（薇塔）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [魔法少女奈葉Detonation](../Page/魔法少女奈葉Detonation.md "wikilink")（薇塔）

### 遊戲

  - [サモンナイト クラフトソード物語
    ～はじまりの石～](../Page/サモンナイト_クラフトソード物語_～はじまりの石～.md "wikilink")（ティエ）
  - [Di Gi Charat Fantasy：仲夏夜之夢](../Page/滴骰孖妹.md "wikilink")（Di Gi
    Charat（数位子））
  - [Di Gi Charat Fantasy Excellent](../Page/滴骰孖妹.md "wikilink")（Di Gi
    Charat（数位子））
  - [ハートフルメモリーズ～Little Witch
    Parfait2～](../Page/ハートフルメモリーズ.md "wikilink")（ライナ・フォーゼル）
  - [パルフェふぁんBOX](../Page/パルフェ.md "wikilink")（ライナ・フォーゼル）
  - [ビストロ・きゅーぴっと2](../Page/ビストロ・きゅーぴっと.md "wikilink")（スカーレット・クローバー）
  - [プリンセスコンチェルト](../Page/プリンセスコンチェルト.md "wikilink")（セルマ）
  - [紅線](../Page/紅線_\(遊戲\).md "wikilink")（浅間サクヤ）
  - [ロマンスは剣の輝きII
    -銀の虹をさがして-](../Page/ロマンスは剣の輝き.md "wikilink")（ジャネット・バンロック）
  - [薔薇少女](../Page/薔薇少女.md "wikilink")（櫻田純）
  - [Simple系列](../Page/Simple系列.md "wikilink")（鴫原パソミ／江口ヒトミ（二役））
  - [愛神餐館2](../Page/愛神餐館2.md "wikilink")（詩卡莉‧古羅華）
  - [約會大作戰 凜禰烏托邦](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（**時崎狂三**）
  - [約會大作戰 或守Install](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（**時崎狂三**）
  - [約會大作戰 Twin Edition 轉世凜緒](../Page/約會大作戰.md "wikilink")（**時崎狂三**）
  - [魔法少女奈叶 A's 携带版：王牌空战](../Page/魔法少女奈葉A's.md "wikilink") (薇塔)
  - [魔法少女奈叶 A's 携带版：命运齿轮](../Page/魔法少女奈葉A's.md "wikilink") (薇塔)

**2016年**

  - [魔法少女奈叶A's The
    Pachinko](../Page/魔法少女奈叶_The_MOVIE_2nd_A's.md "wikilink")（**薇塔**）

**2019年**

  - 約會大作戰 蓮反烏托邦（**時崎狂三**\[2\]）

### 實写

  - [BLEACH](../Page/BLEACH.md "wikilink") SOUL SONIC 2005 "夏"
  - デ・ジ・キャラット声優オーディション

### 廣播

  - ヴァニラのひみつ（[關西電台](../Page/關西電台.md "wikilink") 1998年10月～1999年4月）-
    [桂川千絵](../Page/桂川千絵.md "wikilink")、[成田紗矢香](../Page/成田紗矢香.md "wikilink")、[菊地由美](../Page/菊地由美.md "wikilink")、[那須野雅美](../Page/那須野雅美.md "wikilink")
  - ウィッシュテイル（關西電台 1999年4月～1999年6月）-
    [成田紗矢香](../Page/成田紗矢香.md "wikilink")、[菊地由美](../Page/菊地由美.md "wikilink")、[那須野雅美](../Page/那須野雅美.md "wikilink")
  - [でじこのへや](../Page/でじこのへや.md "wikilink")（[大阪放送](../Page/大阪放送.md "wikilink")
    1999年10月～2001年9月）- 氷上恭子、[澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")
  - [でじこのへや2](../Page/でじこのへや2.md "wikilink")（大阪放送 2001年10月～2002年3月）-
    氷上恭子、[澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")
  - 真田アサミののんびり最中（[網路電台](../Page/網路電台.md "wikilink") 2002年4月～2003年10月）
  - [でじこさん](../Page/でじこさん.md "wikilink")（大阪放送 2002年4月～2003年3月）-
    氷上恭子、[澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")
  - [G.A.だにょ](../Page/G.A.だにょ.md "wikilink")（大阪放送 2003年4月～2003年9月）-
    [田村由香里](../Page/田村由香里.md "wikilink")、[新谷良子](../Page/新谷良子.md "wikilink")
  - アサミ・愛の2人のどんぶらこ\!（[アニスタ.TV](../Page/アニスタ.TV.md "wikilink")
    2003年10月～2004年3月）- [徳永愛](../Page/徳永愛.md "wikilink")
  - [にょにょらじ](../Page/にょにょらじ.md "wikilink")（大阪放送 2003年10月～2004年2月）-
    氷上恭子、[森訓久](../Page/森訓久.md "wikilink")、[井口裕香](../Page/井口裕香.md "wikilink")
  - [でじこのうっかりパニック\!](../Page/でじこのうっかりパニック!.md "wikilink")（大阪放送
    2004年4月～9月）-
    氷上恭子、[澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")、[井口裕香](../Page/井口裕香.md "wikilink")
  - [D.U.P.のWelcome\!PARTY☆NIGHT](../Page/D.U.P.のWelcome!PARTY☆NIGHT.md "wikilink")（[BEAT☆Net
    Radio\!](../Page/BEAT☆Net_Radio!.md "wikilink") 2004年10月～12月）-
    [澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")、氷上恭子
  - [真田アサミのコミックデ・ジ・キャラット](../Page/真田アサミのコミックデ・ジ・キャラット.md "wikilink")（網路電台
    2005年2月～10月）
  - [ローゼンメイデン・ウェブラジオ 薔薇の香りのGarden
    Party](../Page/ローゼンメイデン・ウェブラジオ_薔薇の香りのGarden_Party.md "wikilink")（[ランティスウェブラジオ](../Page/ランティスウェブラジオ.md "wikilink")
    2005年5月～9月）- [澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")
  - [銀河鉄道情報局](../Page/銀河鉄道物語.md "wikilink")（音泉 2006年1月～）-
    [矢薙直樹](../Page/矢薙直樹.md "wikilink")
  - [一希のあまえていいよっ\!\!](../Page/あまえないでよっ!!.md "wikilink")（網路電台 2006年2月～4月）
  - [ハッピハッピー。のお騒がせミュージックチャンネル](../Page/ハッピハッピー。.md "wikilink")（網路電台
    2007年1月）

### CD

  - [1年777組](../Page/1年777組.md "wikilink")（夏本みたか）
  - [First Step](../Page/First_Step.md "wikilink")
  - [みにふぇあ](../Page/みにふぇあ.md "wikilink")
    CDドラマ「真珠のベストマジック」（ルビー／デ・ジ・キャラット（二役））
  - [紅線 (遊戲)](../Page/紅線_\(遊戲\).md "wikilink") ドラマCD「京洛降魔」（浅間サクヤ）
  - [淘氣小親親](../Page/淘氣小親親.md "wikilink")（ノンちゃん）
  - [World's end](../Page/World's_end.md "wikilink")（ファム）
  - [K-ON\!](../Page/K-ON!.md "wikilink")（山中佐和子）
      - [Maddy Candy](../Page/Maddy_Candy.md "wikilink")/DEATH
        DEVIL（『K-ON\!』劇中歌、2009年8月12日）
      - TV動畫[「K-ON\!」Official Band
        Score集\!\!](../Page/K-ON!_Official_Band_Score集!!.md "wikilink")/詳細解説敘事（『K-ON\!』劇中歌、2009年9月2日）
      - [ラヴ](../Page/LOVE_\(DEATH_DEVIL單曲\).md "wikilink")/DEATH
        DEVIL（『K-ON\!\!』劇中歌、2010年6月23日）
      - [放課後ティータイムII](../Page/放課後TEA_TIME_II.md "wikilink")（『K-ON\!\!』劇中歌、2010年10月27日、Disc-2（CassetteMix）的会話現場出演）
  - 『[絕望先生](../Page/絕望先生.md "wikilink")』關連CD（常月纏）
      - かげろう（第I期片尾曲「[絶世美人](../Page/絶世美人.md "wikilink")」c/w）
      - [絕望歌謠大全集](../Page/絕望歌謠大全集.md "wikilink")
      - 絶望劇場（常月まとい、天使ちゃん）
      - [マリオネット](../Page/マリオネット_\(ROLLYと絶望少女達\).md "wikilink")
      - 恋路ロマネスク（第II期片頭曲「[空想ルンバ](../Page/空想ルンバ.md "wikilink")」c/w）
      - [さよなら絶望放送](../Page/さよなら絶望放送.md "wikilink") DJCD VOL.2（ラジオ）
  - [ZOMBIE-LOAN](../Page/ZOMBIE-LOAN.md "wikilink")（久世霜月）
  - [タロットメイデンきさら](../Page/タロットメイデンきさら.md "wikilink")（澁澤スグル）
  - [悼念少女的孔雀舞曲](../Page/悼念少女的孔雀舞曲.md "wikilink")（**加賀奈奈緒**）
  - [DRAMATIC CD World's end](../Page/World's_end#CD.md "wikilink")（ファム）
  - First Step
  - [辣韮の皮〜萌えろ\!杜の宮高校漫画研究部〜
    ドラマCD](../Page/辣韮の皮〜萌えろ!杜の宮高校漫画研究部〜.md "wikilink")（松島笹美）
  - [ドラマCD 紅](../Page/紅_\(小說\).md "wikilink")（武藤環）
  - [魔法少女奈葉](../Page/魔法少女奈葉.md "wikilink") Sound Stage系列（薇塔）
      - 魔法少女リリカルなのはA's サウンドステージ
      - 魔法少女リリカルなのはStrikerS サウンドステージ
      - 魔法少女リリカルなのはStrikerS サウンドステージM4
        10thSP（『メガミマガジン』2009年9月号付録\[Vol.112\]）
      - [魔法少女奈叶 The MOVIE 2nd A's 廣播劇CD
        Side-Y](../Page/魔法少女奈叶A's.md "wikilink")
      - [魔法少女奈叶Reflection 廣播劇CD](../Page/魔法少女奈叶Reflection.md "wikilink")

### 舞台劇

  - シアトリカルベースワンスモア 第22回公演「LIVE WELL」（2005年8月10日～14日）
  - [宇宙食堂](../Page/宇宙食堂.md "wikilink")
    メニュー\#01「月面半魚人」（2007年2月2日～4日）[東京藝術劇場小ホール](../Page/東京藝術劇場.md "wikilink")1

### 其他

  - リーディングストーリー「ゴースト・ベイビー」（耳彦）

## 注釋

## 外部連結

  - [事務所公開簡歷](http://amuleto.jp/talents/SanadaAsami.html)

  -
  -
[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:長野縣出身人物](../Category/長野縣出身人物.md "wikilink")
[Category:amuleto](../Category/amuleto.md "wikilink")

1.  [本人部落格。](http://yaplog.jp/marunojin/archive/972)
2.